<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="fr">
<title>MÉDAILLES ANTIQUES </title>

<title>GAULE. -Massilia. </title>
<entry>1. Tête de bélier, à gauche. R. Creux. 

R. F. D. C. </entry>
<entry>2. Tête d&apos;Apollon, à gauche. R. MA. Roue. R. F. D. C. 

SAMNIUM. -Aesernia. </entry>
<entry>3. VOLCANVM. Tête de Vulcain, à gauche. R. AlSERNINO. 

Jupiter foudroyant, dans un bige à droite, 

AE6 T. Bi </entry>

<entry>CAMPANIE. -Roma. </entry>

<entry>4. Tête casquée de Rome, à droite. R. ROMANO. Victoire 
debout, suspendant une couronne à une palme. R5 T. B. </entry>
<entry>5. Tète de Mars? à droite. R. ROMA. Cheval courant à droite. 

Au-dessus une massue. 

R. B. </entry>

<title>CALABRE. -Tarente. </title>
<entry>(). Tête d&apos;Hercule jeune, à droite. R. TAPANTINON. Figure 

dans un bige au galop, à droite. 

OR3 </entry>

<entry>7. Tête de Jupiter, à gauche. 

TAPA2. Pégase à gauche. 

OR2 </entry>

<entry>8. TAPAI. Tête d&apos;Apollon, à gauche. IV. R. Hercule debout 

assommant le lion. 

OR1 </entry>

<entry>t). TAPAI. Taras sur un dauphin, à gauche. Dessous, pé-

toncle. R. Pégase marin au galop, à droite. R6 T. R </entry>

<title>CALABRE. -Tarente. </title>
<entry>10. Tête diadémée de femme, à gauche. R. TA. Cavalier à 

droite couronnant son cheval. 

B. </entry>

<entry>il. Deux Cavaliers au galop, à gauche R.TAPA. Taras sur 

le dauphin, à gauche, portant la Victoire, un bouclier et 
deux lances. 

T. B. </entry>

<entry>12. Cavalier au galop à gauche; une Victoire debout pose un 
diadème sur la tête du cheval. 
TAPAS IOP. Taras sur 
le dauphin, tenant un bouclier et une lance. Deux pièces. 

R. B. </entry>

<entry>13. Cavalier au pas, à gauche; une figure nue debout cou-

ronne le cheval. R. TAPAS. Taras sur le dauphin, à 

droite, tenant un arc et une flèche. 

R. T. B. </entry>

<entry>14. ~OAYMIIIS. Cavalier au repos, à droite, couronnant son 
cheval. 

Taras sur le dauphin, à gauche, tenant un 
trident et un rhyton. 

T. B. </entry>

<entry>13. ~SHPAMBOS KAH. Même cavalier. 
TAPAS. Taras sur 
le dauphin, à gauche, tenant un trident et l&apos;acrostolium. 
Très-rare et superbe drachme. 

F. D. C. </entry>

<entry>16. Tête de Pallas. R. TA. Hercule étouffant le lion. Cinq 

pièces variées. 

B. </entry>

<title>LUCANIE. -Héraclée. </title>

<entry>17. Tête de Pallas à droite, le casque orné du monstre Scylla. 

R. IIPAKA. Hercule debout étouffant le lion. 

JK6 B. </entry>

<entry>18. Même tête. R. ~EY&lt;D. Hercule debout de face, tenant un 

arc et appuyé sur sa massue; une Victoire le couronne. 

~ltJ B. </entry>

<entry>19. Même tête d&apos;un autre style. R. HPAKAHI. Hercule de-

. 

bout, de face, appuyé sur sa massue de la gauche, se cou-
ronnant de la droite. 

T. B. </entry>

<entry>20. Tête casquée de Pallas. R. HPAKA. Hercule étouffant les 

serpents, et deux autres types. Trois pièces. 

~T. B. </entry>

<title>Metaponte. </title>

<entry>21. Tète barbue et casquée, à droite. If. META. Epi. ~,U5 B.</entry> 
<entry>22. Tète de femme à gauche. R. META. Épi. 

~R.5 B. </entry>

<entry>23. Tête de femme couronnée d&apos;épis, à droite. 
META. Deux 
épis. </entry>

<title>Posidonia. </title>

<entry>24. IIOZEI. Neptune debout. W. Taureau à gauche. Deux 

pièces. 

AE.I </entry>

<title>Thurium. </title>

<entry>23. Tête de Pallas à droite, casque orné du monstre Scylla. 
~OOYPILIN 2M. Taureau cornupète à droite, dessous 
une torche. </entry>
<entry>26. Môme tétradrachme, avec APH au-dessus du taureau. 

~JR* B. </entry>

<entry>27. Même type, avec ~212. 
iR7 B. </entry>

<entry>28. Tête de Pallas à droite, casque orné de lauriers. R. 

~0OYPIGN. Taureau cornupète à droite. 

~RI T. B. </entry>

<title>Velia. </title>

<entry>29. Tète de femme à droite. 
YEAH. Chouette. 

~iR3 B.</entry> 

<title>BRUTTIENS (in généré). </title>

<entry>30. Tête de Jupiter à droite, y. ~BPETTIftN. Aigle éployé à 

droite. 
~Jî5 T. B. </entry>

<title>Croton. </title>
<entry>31. Tête de Junon, de face. If. Légende rognée. Hercule assis 

à gauche, tenant un vase à une anse; dans le champ, 

massue et carquois. 

~JI\.6T.B. </entry>

<entry>32. Même pièce, la tête d&apos;Hercule plus fine. 
~.6 T. B. </entry>

<entry>33. Même tête. R. KPOTONIA. Même type, l&apos;Hercule tient 

sa massue de la gauche. 

6 B. </entry>

<entry>34. Deux aulres variétés de la même pièce, moins belles. JR6. </entry>
<entry>35. ~KPOTUNIATAI. Tête d&apos;Apollon à droite. W. Hercule en-
fant, assis à terre, étouffant les serpents. 

JR5 T. B. </entry>

<title>Croton. </title>

<entry>36. Même pièce d&apos;un style différent. 

~M* B. </entry>

<entry>37. Tête d&apos;Apollon à droite. R. KPO. Trépied. 

~°T. B. </entry>

<title>Rhegium. </title>
<entry>38. Tête de lion de face. R. ~PHl&apos;INQN. Tête d&apos;Apollon à droite. 

(Il manque un morceau de la pièce.) 
~.tIF T. H. </entry>
<entry>39. Même pièce, drachme. 

iR3 </entry>

<entry>40. Tête de lion. Jy. PII entre deux feuilles de laurier. 

~. </entry>

<entry>iL Têtes accolées des Dioscures, à droite. ly PHriNQN. Ju-

piter debout, à gauche. 

AE4 T. B. </entry>

<title>Terina. </title>

<entry>42. TEPINAU2N. Tête de femme à droite, les cheveux relevés 

dans un large bandeau orné. R. Femme ailée à gauche, 

une main posée sur la base sur laquelle elle est assise, 
l&apos;autre sur un caducée. 

T. B. </entry>

<entry>43. Même pièce, moins belle. 

~AVS B. </entry>

<entry>44. Même tête sans le bandeau, travail plus récent. R. Même 

figure, un oiseau posé sur la droite. Pièce d&apos;un très-beau 
style. 
T. B. </entry>

<entry>45. Même tête à gauche. IV. Le même. 

~JK3 </entry>

<title>SICILE. -Himera. </title>

<entry>46. HIMEPA. Coq à gauche. R. Crabe. 

T. B. </entry>

<title>Syracuse. </title>
<entry>47. Légende rognée. Tête de Proserpine à gauche. R. Hercule 

un genou en terre, étouffant le lion. Le revers de cette 
rare pièce est parfaitement complet et la figure bien placée 
dans le champ de la médaille. 

OR3 T. B. </entry>

<entry>48. ~2YPAK02U2N. Tète de femme à gauche, la tête ceinte 

d&apos;un large bandeau, tous les cheveux relevés; dans le 

champ, quatre dauphins. R. Figure dans un quadrige au 

galop, à gauche; au-dessus, une Victoire couronnant le 
conducteur; dessous, un dauphin. 

yR7 T. B. </entry>

<title>Syracuse. </title>

<entry>49. ~/EYY ~EAEY0EP1O2. Tète laurée de Jupiter, à gauche. 
R. Cheval courant à gauche. Pièce d&apos;un très-beau style. 

AE7 T. 13. </entry>

<entry>50. ~2YPAK02U1N. Tète de Proserpine à gauche. R. IE. Tau-

reau cornupèteà gauche.Très-belle patine verte. ~lE!) F.D.C. </entry>
<entry>51. Même légende et même tête. 
Figure dans un bige au 
galop, à droite. 
~iE!i T. D. </entry>

<entry>52. Sans légende, même tête. R. ~-TPA. Dauphin à droite ; 

dessous un pétoncle. 

AE3 T. B. </entry>

<entry>53. ~2YPAK02IS2N. Tète d&apos;Hercule jeune, à droite. R. Lion 

courant à droite, au-dessus une massue. 
;E5 T. B. </entry>

<title>Agathocle, roi de Sicile. </title>

<entry>54. ~K0PA2. Tête de Cérès couronnée d&apos;épis, à droite. 

R. ~APA0OKAEIO2. Victoire debout, à droite, érigeant un 

trophée. 

JK6 B. </entry>

<entry>55. ~20TEIPA. Buste de Diane, à droite. 

~AI&apos;AOOKAEOI 

~BA2IAEG2. Foudre. 

AE6 B. </entry>

<title>Gelon II, roi. </title>
<entry>56. Tête de Gelon, à gauche. R. ~2YPAK02IQN ~rEAONOI. 

Victoire dans un bige au pas, à droite. 
~R.5 F. D. C. </entry>

<title>CHERSONÈSE. -Panticapae. </title>
<entry>57. Tête de Pan; à droite. R. IIAN. Partie antérieure d&apos;un 

griffon, à gauche. 
~JS5 F. D. C. </entry>

<title>THRACE. -Aenus. </title>

<entry>58. Tête do Mercure à droite. 

AINI. Chèvre à droite; 
devant, une amphore renversée. Pièce très-rare et d&apos;un 
style remarquable. 
jR6 F.D.C. </entry>

<entry>ü9. Même tête de face. R. AINIGN. Chèvre à droite; devant, 

un cep de vigne. La tête de cette pièce est très-belle et 
d&apos;un grand style. 

~iR.7T.B. </entry>

<title>Thasos. </title>
<entry>60. Tète barbue de Bacchus à droite. R. ~E)AIIIIN. Hercule, 

un genou en terre, tirant de l&apos;arc. Deux pièces. 

~/R4 </entry>

<title>Lysimaque, roi. </title>

<entry>61. Tête cornue de Lysimaque ou d&apos;Alexandre, à droite. /R. 
~BAZIAEÎ22 AYIIMAXOY. Pallas Nicéphore assise, a 
gauche. 
JRI B. </entry>

<entry>62. Même pièce d&apos;un style différent. 

~yR7 T.B. </entry>

<entry>62 bis. Même pièce, drachme. 

~/R&apos;&apos; B. </entry>

<title>MACÉDOINE. -Amphipolis. </title>

<entry>G3. Tête d&apos;Apollon, de face, un petit chien courant sur le 
cou. 
~AM4&gt;III0A1TQN. Torche allumée au milieu d&apos;un 
carré dans le champ A. 
~7RG T.B. </entry>

<title>Neapolis. </title>
<entry>64. Masque de face. If, NEOII. Tête de femme au milieu d&apos;un 

carré. 

~iR3 T.B. </entry>

<title>ROIS DE MACÉDOINE. -Perdicas II. </title>

<entry>65. Cheval au pas à droite. 
Casque au milieu d&apos;un carré. 

~JR. 3 B. </entry>

<title>Archelaus. </title>
<entry>66. Tête diadémée du roi à droite. R. APXEAA. Cheval au 

pas dans un carré creux. Rare et belle pièce. 

~yRG B. </entry>

<entry>67. Cavalier macédonien au pas à droite. R. Partie anté-

rieure d&apos;un lion à droite, dans un carré creux. 

~yR3 B. </entry>

<title>Amyntas II. </title>

<entry>68. Tête barbue d&apos;Hercule à droite. R. ~AMYîsTA. Cheval au 
repos à droite, dans un carré creux. 

~yR5 B. </entry>

<entry>69. Même pièce, moins belle, style différent. 

iR5 </entry>

<title>Philippe II. </title>
<entry>70. Tête laurée d&apos;Apollon à droite. R. ~«MAHIIIOY. Figure 

dans un bige à droite, dessous un bouclier. ORs F.D.C. </entry>

<title>Philippe IL </title>

<entry>71. Tète de Jupiter à droite. IV. ~tj)IAIllIIOr. Cavalier ma-
cédonien au pas à droite, dessous N. 

~JR.8T.B. </entry>

<entry>72. Même pièce d&apos;un autre style. 

~JK1 T.B. </entry>

<title>Alexandre III (le Grand). </title>

<entry>73. Tête de Pallas à droite. IY. AAEEANAPOY. Victoire allant 
à gauche, tenant une couronne et un étendart; dans le 
champ ~il, une palme et un caractère phénicien. Le 
revers de celte pièce est d&apos;un style remarquable. OR4 T. B. </entry>
<entry>74. Même pièce d&apos;un autre travail, égalementd&apos;Asie. ~OR4T&apos;B. </entry>
<entry>75. Autre variété frappée en Macédoine. 
OR4 T.B. </entry>

<entry>76. Même tête. R. ~AAEEANAPOY. Arc et carquois. OR2 B.</entry> 
<entry>77. Tête d&apos;Hercule jeune à droite. R. ~AAEEANAPOY. Jupiter 

Aétophore assis à gauche; dàns le champ M. 
JR7 T.B. </entry>
<entry>78. Même pièce; dans le champ AP. 
~jU7 T.B. </entry>

<entry>79. Autre; sous le siège 2. 

B. </entry>

<entry>80. Autre; dans le champ AINHTQN et rose, sous le siège 
PO. Pièce rare. 

~&amp;8T.B. </entry>

<entry>81. Autre, AP sous le siége. 
iR.7 T.B. </entry>

<entry>82. Autre, 0 sous le siége. 

~M? B. </entry>

<entry>83. Drachmes variées au même type. Trois pièces. ~./R* T.B. </entry>
<entry>84. Obole au même type. Pièce rare. 

~JKl T.B. </entry>

<title>Philippe III. </title>
<entry>85.&apos; Tête d&apos;Hercule jeune à droite. R. ~4&gt;lAlnnOY, Arc, mas-

sue, dans le champ un trident. 

OR2 B. </entry>

<entry>86. Même tête. R. ~tj)IAlnnor. Jupiter Aétophore assis à 

gauche. 
~R.4 T.B. </entry>

<title>THESSALIE. -Larissa. </title>
<entry>87. Tète de femme de face. R. ~AAPI2AIQN. Cheval paissant 

à droite. 

~R5 </entry>

<title>THESSALIE. -Larissa. </title>

<entry>88. Tête de femme à gauche, les cheveux relevés dans un 

large bandeau. R. AAPI2AIOEN. Cheval au galop à droite ; 

le tout dans un carré creux. 
~yR5 F.D.C. </entry>

<title>Oetaei. </title>
<entry>89. Tête de lion à gauche, tenant un fer de lance dans sa 
gueule. 
~OITAON, Hercule debout de face, portant une 
.massue horizontale. 

~M? B. </entry>

<title>ÉPIRE (in genere). </title>
<entry>90. Têtes accolées de Jupiter et de Junon à droite. IV. 
~AtlEIPîîTAN. Foudre; le tout au milieu d&apos;une couronne 

. 

de chêne. 
T.B. </entry>

<title>Pyrrhus, roi. </title>

<entry>91. Tête de Cérès à gauche; devant, une grenade; dessous, 

une coquille. R. ~BA2IAEQ2 n.... Pallas thessalienne à 

gauche; dans le champ foudre, étoile et A. Pièce rare, 
mais trouée. 

OR4 </entry>

<entry>92. Tête de Cérès à droite. R. Le même. 

~1l\5&apos;B. </entry>

<entry>93. Deux pièces de bronze du même règne et un Alexandre Ier. 
Trois pièces. 

AE4.6. </entry>

<title>AETOLIE (in genere). </title>

<entry>94. Tète d&apos;Atalante à droite. 
AITOAON. Sanglier à droite. 

~2,4B. </entry>

<title>LOCRIDE. -Opontii. </title>

<entry>95. Tête de Cérès à gauche. Iy. ~OIIONTIiîN. Ajax nu, armé, 
allant à droite; à ses pieds, deux lances. 

~iR6 T.B. </entry>

<title>CORCYRE. </title>

<entry>96. Diota. ¡y. Creux profond. B. </entry>

<title>BÉOTIE. -Thèbes. </title>

<entry>97. Bouclier béotien. R. 0. Tête barbue de Bacchus à droite, 

Rare et belle pièce. 

* 

iR5 T.B. </entry>

<title>BÉOTIE. -Thèbes.</title> 
<entry>98. Tôle d&apos;Hercule jeune. Ir. Massue, arc, etc. Deux pièces. 

~ÀE3 B. </entry>

<title>ATTIQUE. -Athènes. </title>
<entry>99. Tête de Minerve à droite. R. A0E, et monogrammes. 

Chouette sur un diota renversé. 

B. </entry>

<title>Aegina. </title>
<entry>100. Tortue de mer. R. Creux divisé en sept parties. 

~J&amp;3 T.B. </entry>

<entry>101. Deux dauphins. R. NO. Même creux, et une pièce de-

Salamine. 

AE3 B. </entry>

<title>ACHAIE. -Corinthe. </title>
<entry>101 bis. Tête de Pallas dans un carré creux. R. Pégase cou., 

rant à gauche. 

~2,4B. </entry>

<entry>102. Cinq autre pièces argent et bronze. </entry>

<title>Sicyon. </title>

<entry>103. 

Y E. Chimère allant a gauche. R. Colombe volant au mi. 

lieu d&apos;une couronne. 
T.B. </entry>
<entry>104. Même pièce, didrachme et drachme. 2 pièces. </entry>
<entry>105. Arcadie, Parium, Pergame, etc. Huit pièces. 

~et./E. B. </entry>

<title>ÉLIDE. </title>
<entry>106. Tête d&apos;aigle à gauche. !y. FA, foudre ; le tout dans une 
couronne. Pièce rare. 

~iîl7 T.B </entry>

<entry>107. Tête de Junon à droite, avec un large diadème orné. 

Ir. Aigle éployé de face, au milieu d&apos;une couronne. 

Pièce rare et d&apos;un très-beau style. 

~A\? T.B. </entry>
<entry>108. Même tête à gauche. ty. Aigle au repos à gauche, au 
milieu d&apos;une couronne. Très-rare et belle pièce. ~Àtf T.B. </entry>

<title>CRÊTE. -Hierapytna. </title>

<entry>109. Tête tourelée de femme à droite. IV. ~lEPAÎIYTNEQX. 
Palmier à côté, un aigle éployé (didrachme). 

~JR.6 B. </entry>

<title>PONT. -Phanagoria. </title>
<entry>110. Tête de Bacchus à droite. R. Carquois; dans le champ, 

monogramme. 
AE7 T.B. </entry>
<entry>111. Sinope, Mytilène, Clazomène, Colophon, Ephèse, Ery-
thrée, Milet, Smyrne, etc. Dix-neuf pièces. 

~et A. </entry>

<title>MYSIE. -Cyzique. </title>

<entry>111 bis. Tête de Proserpine couronnée d&apos;épis à gauche. 
KYSI. Tête de lion à gauche, dessous un thon. ~,RI. </entry>

<title>IONIE. -Incertaines. </title>
<entry>112. Tête barbue d&apos;Hercule à gauche. R. Creux. OR&apos; T.B. </entry>
<entry>113. Tête de femme, à droite, les cheveux relevés. R. Tête 

de Bacchus dans un carré. 
OR1 T.B. </entry>

<entry>114. Tête de Pallas à droite. R. Chouette, à droite, au mi-

lieu d&apos;un carré. 

OR1 T.B.</entry> 

<title>Chios. </title>
<entry>115. Sphynx accroupi, à gauche; devant, un diota. 
~HPÎAAN02 sur une bande placée sur deux lignes. ~iR.3 B. </entry>

<title>CARIE. -Rhodes. </title>
<entry>116. Tête d&apos;Apollon de face. R. ~AMEINIA2. Rose; dans le 

champ, une proue de navire. 
M.7 T.B. </entry>
<entry>117. Même pièce, moins belle. 

~£7. </entry>

<entry>118. Même pièce avec ~MNAY-IMAXOI. Magnifique pièce. 

~iîV.9 F.D.C. </entry>
<entry>119. Même pièce. Deux modules. 
~yR2 et ~l!P. </entry>

<title>Cnide. </title>

<entry>120. Tête de lion à droite. 
KNI. Tête de Vénus dans un 
carré creux. 
~yR2 F.D.C. </entry>
<entry>121. Trois autres pièces de la même ville. 
~yR1 et ~JR2. </entry>

<title>ROIS DE CARIE. -Hecatomnus? </title>

<entry>122. HKA. Tête de lion à gauche. Jy. Fleur épanouie. ~iR4 T.B. </entry>

<title>Pixodare. </title>

<entry>123. Tête d&apos;Apollon de face. Jy. ~ÏÏIEQAAPOT. Jupiter allant 
à droite, portant la bipenne et un sceptre. 

~JR.4 B. </entry>

<entry>12A. Pixodare et Maussolle. Deux pièces au même type. ~JR.3. </entry>

<title>PAMPHYLIE. -Side. </title>

<entry>12;). Tête de Pallas à droite. R. Tête de face. 2 pièces. ~1Rt. </entry>

<title>CILICIE. -Tarsus. </title>
<entry>126. Jupiter assis à gauche. R. Lion à gauche; au-dessus A 

et un G. B. de Gordien III. 

~JRs et AE. </entry>

<title>Dernès? et Siennesis? (Satrapes). </title>

<entry>127. Légende palmyrénienne. Apollon debout, à gauche, te-
nant un sceptre et sacrifiant sur un autel; à ses pieds 

un corbeau (?). R. Pallas Nicéphore debout à gauche; 

dans le champ, devant une grenade. Rare et belle 

pièce. 
JRI B. </entry>

<title>ROIS DE LYDIE. </title>

<entry>128. Têtes affrontées d&apos;un lion et d&apos;un taureau. R. Creux 

divisé en deux parties. 
yR4 T.B. </entry>

<title>SYRIE. -Alexandre II. </title>

<entry>129. Tête de Bacchus jeune à droite. R. ~BAIIAE!lI 

~AAEHANAPOY. Éléphant allant à gauche. 

~iE3 F.D.C. </entry>

<title>Antioche. </title>

<entry>130. Tête de Jupiter à droite. y. ~ANT10XEQN TITI AYTO-

NOMOY. Jupiter assis à gauche. 

M 5F.D.C. </entry>

<title>PHÉNICIE. -Aradus. </title>

<entry>131. Abeille, dans le champ S B. R. ~APAAIfiN. Cerf devant 

un palmier. 

JR4. </entry>

<title>EGYPTE. -Alexandre Aegus. </title>

<entry>132. Tête d&apos;Alexandre couverte d&apos;une peau d&apos;éléphant à 
droite. 
~AAEE:ANi1POl&apos;. Pallas Thessalienne à droite; 
dans le champ, aigle, casque et monogramme, 

~JR.8. </entry>

<title>Cléopâtre Ire. </title>

<entry>133. Tête de la reine sous les traits d&apos;Isis à droite. 

IITOAE-

~MAJOr ~BA2IAE122. Aigle à gauche. Deux pièces. 

AE7 et AE4 T.B, </entry>

<title>CYRÉNAIQUE (In genere). </title>

<entry>134. ~K-fPANAIûN. Victoire dans un quadrige au pas à 

droite. R. ~nOAIAN0ErI. Jupiter debout à gauche ; la 

gauche sur un sceptre, une patère dans la droite ; devant 
lui le thymiaterion. 
OR4 g </entry>

<entry>135. Tête d&apos;Apollon à droite. R. KYPA. Lyre. 

AE3 T. B, </entry>

<title>ZEUGITANIE. -Carthage. </title>

<entry>436. Tête de Gérés à gauche. R. Cheval au reposà droite. 

OR4 T.B. </entry>

<entry>137. Quatre monnaies consulaires/R et un G. B. d&apos;Hadrien, etc. 

six pièces. 

fret ~S,. </entry>

<entry>138. Lot de quatre très-belles pièces grecques fausses. OR, 

At et plomb. </entry>

<title>ANTIQUITÉS 

ET OBJETS D&apos;ART, ETC. </title>

<entry>139. Une très-belle statuette de Mars casquée, ou peut-être du 
fondateur de la ville de Métaponte, avec cuirasse très-
ornée ; il reste encore des traces des incrustations d&apos;ar-
gent. Manquent les bras et une partie des jambes. Une 

cnémide ornementée reste presque entière. Magnifique 
patine vert clair. -Haut., 20 cent. </entry>
<entry>140. Manche de couteau antique, avec un lion dévorant une 
proie.</entry> 

<entry>141. Vénus debout; albâtre. Manquent les bras. Masque terre 

cuite, et une tête de lion en bronze. 3 pièces. </entry>

<entry>142. Pierre gravée représentant une Vénus debout, de face, 
arrangeant sa chevelure ; dans le champ, CAN KFA. </entry>

<entry>143. Belle pâte de verre bleu antique avec deux figures. </entry>
<entry>144. Autre belle pâte de verre violet avec Hercule debout. </entry>
<entry>145. Botte en chêne ayant servi à renfermer les médailles, 
garnie de velours à l&apos;intérieur, et divers autres petits 

objets. </entry>

<entry>146. Une très-belle tasse à café, porcelaine de Sèvres pâte 
tendre, avec le portrait de madame Victoire; fond gros 
bleu, fleurs et ornements émail lés. </entry>

<entry>147. Tabatière en écaille avec portrait de Louis XV en mi-
niature. </entry>
<entry>148. Email. Portrait de Marie-Adélaïde de Savoie, duchesse 
de Bourgogne. </entry>
<entry>149. Deux petits flambeaux en argent aux armes, finement 

ciselés. </entry>

<entry>150. Plateau; belle porcelaine allemande. </entry>

<entry>151. Dix-neuf coùpes, fioles, gobelets, tasses à café, pla-
teaux. etc., chinois et japonais; plusieurs pièces avec 
montures. Ce lot sera dirisé. </entry>
<entry>152. Salières, couteau et fourchettes; porcelaine allemande. </entry>
<entry>153. Petite boîte à mouches en argent avec émail. </entry>
<entry>154. Petite botte en argent avec sujets religieux. </entry>

<title>DESSINS </title>

<title>Anonyme moderne. </title>

<entry>1. Femme couchée, vue de dos. Gouache. </entry>

<title>BOUCHER (F.). </title>
<entry>2. Femme vue de dos. Très-beau dessin au crayon noir, re-
haussé de blanc, sur papier teinté. Encadré. </entry>

<title>GOYA (F.).</title> 
<entry>3. Une Femme voilée. Beau dessin au crayon noir. Signé. </entry>
<entry>4. Homme entraîné par des démons. Beau dessin au crayon 
noir. Signé. Ces deux dessins sont encadrés. </entry>

<title>HUTIN. </title>
<entry>5. Vase soutenu par trois femmes nues. Au crayon rouge. 
ROBERT (L.). </entry>

<title>ESTAMPES </title>

<title>ALDEGRAVER (H.). </title>
<entry>7. Rhéa Sylvia (B. 66). Belle épreuve. </entry>

<title>AMAN (JOSSE). </title>

<entry>8. Coligny (Gaspard de), Amiral de France (B. 17). </entry>

<title>Anonymes. </title>

<entry>9. Henri III et Henri IV, sur la même feuille; en bas l&apos;as-
sassinat et la mort de Henri III. Les inscriptions sont en 
français et les vers du bas en hollandais. </entry>
<entry>10. Marie de Médicis, reine de France et de Navarre. Belle 
épreuve. </entry>

<entry>il. Mademoiselle Lescot, de la Comédie italienne. Belle 

épreuve. </entry>

<title>ANSELIN (J.-L.). </title>
<entry>12. La Belle Jardinière (Mme de Pompadour), d&apos;après C. Van-
loo. Superbe épreuve avec marge. </entry>

<title>BALECHOU (J.-J.). </title>
<entry>13. Madame de Châteauroux, sous la figure de la Force, 
d&apos;après J. M. Nattier. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>14. La même estampe. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>15. Auguste III, roi de Pologne, d&apos;après H. Rigaud. Très-belle 
épreuve. </entry>

<title>BALECHOU ET VIDAL. </title>
<entry>16. La Force et la Justice. Deux pièces d&apos;après J. M. Nattier. 
Très-belles épreuves. </entry>

<title>BARTOLOZZI (F.). </title>
<entry>17. Thoughts on Malrimony, d&apos;après Smith. La Jouissance, 
par Bouquet, d&apos;après Vallin. Deux pièces. </entry>
<entry>18. Frédéric II, roi de Prusse. Très-belle épreuve avant 
toutes lettres. </entry>
<title>BAUDOIN (D&apos;après). </title>
<entry>19. Le Bain. Jolie pièce gravée en couleur, par N. F. Regnault. 
Très-belle épreuve. </entry>
<title>
BÉATRIZET (N ). </title>

<entry>20. Henri II, roi de France, en buste (B. 3). Très-belle 
épreuve du deuxième état. </entry>

<title>BEAUVARLET (J. F.). </title>
<entry>21. Hippolyte de la Tude Clairon, représentée dans le rôle de 
Médée, d&apos;après Vanloo. Très-belle épreuve. </entry>

<title>BENOIST (G.-PH.). </title>
<entry>22. Mademoiselle Clairon, d&apos;après Lungberger. Belle épreuve. </entry>

<title>BLOT (M.). </title>
<entry>23. Le Jugement de Paris, d&apos;après Vanderwerf. Belle épreuve. 
Encadrée. </entry>
<title>BONASONE (J.). </title>
<entry>24. La Vierge assise, vue de profil, et ayant sur ses genoux 
l&apos;Enfant Jésus qui la {regarde, en mettant un anneau au 
doigt de sainte Catherine, qui est à genoux devant lui ; 
d&apos;après le Parmesan (B. 47). Très-belle épreuve. </entry>
<entry>25. Étude d&apos;une figure nue d&apos;un homme qui porte une croix, 
d&apos;après Michel-Ange (B. 79). Superbe épreuve. </entry>
<entry>26. Le Pape Marcel II, revêtu des ornements pontificaux 
(B. 3&apos;19). Très-belle épreuve, du premier état. </entry>

<title>BONNET (L.-M.). </title>
<entry>27. Portrait de madame de Pompadour, gravé en imitation du 
pastel, d&apos;après Boucher. Très-belle épreuve. Rare. </entry>

<title>BOUCHER (D&apos;après F.). </title>
<entry>28. Les Quatre parties du Jour, gravées par Petit. Dans cette 
suite, se trouve le portrait de mademoiselle Sallé, d&apos;après 
Fenouil. Très-belles épreuves, avec marge. </entry>
<entry>29. Vénus et l&apos;Amour, gravé par Michel Aubert. Très-belle 
épreuve. </entry>
<entry>30. Diane sortant du bain, gravé par E. Hédouin. </entry>
<entry>31. Hercule et Omphale. Pièce gravée en manière noire. 
Très-belle épreuve. </entry>
<entry>32. Vénus et Énée, gravé par P. F. Courtois. Très-belle 
épreuve. </entry>
<entry>33. La Muse Erato, gravée par J. Daullé. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>34. Danaë, couchée sur un litet entourée d&apos;Amours. Épreuve 
avant toutes lettres. </entry>
<entry>35. Diane et Actéon, gravé par Beauvarlet. Épreuve avant 
toutes lettres. </entry>

<title>CARAGLIO (Attribué à). </title>
<entry>36. Jupiter et Junon. Pièce lascive. Belle épreuve. Très-rare. </entry>

<title>CARDON (ANT.). </title>
<entry>37. Portrait de madame Récamier, d&apos;après R. Cosway. Très-
belle épreuve avec marge. </entry>
<entry>38. La même personne, gravée par Adam et Girard, d&apos;après 
Gérard. Deux pièces. </entry>

<title>CARRACHE (AUGUSTIN). </title>
<entry>39. Pan dompté par l&apos;Amour (B. 116). Superbe épreuve. Col-
lection. R. Dumesnil. </entry>
<entry>40. Les Petites Pièces lascives (B. 123, 135). Suite de treize 
pièces. Belles épreuves. Rares. </entry>

<title>CARRACHE (AUGOSTIN). </title>

<entry>41. Le Sondeur (B. 36). Belle épreuve d&apos;une pièce rare. </entry>
<entry>42. Sivel (Jean-Gabriel) (B. 153). Très-belle épreuve. </entry>
<entry>43. Vecelli (Titien) (B. 154). Très-belle épreuve. </entry>

<title>CARRACHE (AN.). </title>

<entry>44. Jupiter et Antiope (B. 17). Très-belle épreuve. </entry>

<title>CATHELIN (L.-J.). </title>
<entry>45. Portrait de Pierre Jelliot, d&apos;après Tocqué. </entry>

<title>CHALLE (D&apos;après). </title>
<entry>46. Le Portrait chery. Jolie pièce en couleur. Belle épreuve. </entry>
<entry>47. Le Baiser donné. -Le Baiser refusé. Deux pièces gra-
vées en couleur. Belles épreuves, encadrées. </entry>

<title>CHARDIN (D&apos;après J.-B.-S.). </title>

<entry>48. L&apos;Instant de la méditation, gravé par L. Surugue. Très-
belle épreuve, avec marge. </entry>

<entry>49. La Peiite Fille aux cerises, gravée par C. N. Cochin. Belle 
épreuve. </entry>
<entry>59. Etude du dessin, gravé par le Bas. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>51. Dame prenant son thé, par Filloeul. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>52. La Maîtresse d&apos;école, gravé par Lépicié. Très-belle 
épreuve. </entry>
<title>CHENU (P.). </title>

<entry>53. Madame Favart, dans une guirlande de fleurs et de feuil-
lages, d&apos;après Garand. Très-belle épreuve. </entry>

<title>CHEREAU (F.). </title>

<entry>54. Portrait de madame deSabran, d&apos;après Vanloo. Très-belle 

épreuve, avec marge. </entry>
<entry>55. Portrait de la marquise de Prie, d&apos;après Vanloo. Très-
belle épreuve, avec marge. </entry>

<title>CHERON (ELISABETH-SOPHIE). </title>
<entry>56. Portrait de l&apos;artiste, d&apos;après elle-même (R. D. 1). Très-
belle épreuve du deuxième état. Rare. </entry>

<title>CHODOWIECKI (D ). </title>
<entry>57. Frédérique-Sophie-Wilhelmine, princesse de Prusse. 

Belle épreuve. </entry>

<title>COCHIN (D&apos;après C.-N.). </title>
<entry>58. Concours pour le prix de l&apos;étude des têtes et de l&apos;expres-

sion, gravé par J.-J. Fiipart. Très-belle épreuve. </entry>

<title>COURBES (JEAN DE). </title>
<entry>59. Sidney (Mary), comtesse de Pembrock. Petit portrait in-8. 
Très-belle épreuve. </entry>

<title>COUTELLIER. </title>
<entry>60. Mademoiselle Contat, de la Comédie française, dans le 
rôle de Susanne du mariage de Figaro. Très-belle épreuve. </entry>

<title>CRESPY (G.-M.). </title>
<entry>61. Portraits de la duchesse de Bourgogne et de la princesse 
de Conti. Deux très-jolis petits portraits, au milieu d&apos;un 
entourage d&apos;ornements. </entry>

<title>CUNEGO (D.). </title>
<entry>62. Portrait de la fille de Robert Strozzi, d&apos;après Titien. </entry>

<title>DAULLÉ (J ). </title>
<entry>63. Madame Favart, dans le rôle de Bastienne, d&apos;après Van-
loo. Bonne épreuve. </entry>

<entry>64. Louis XV, roi de France, d&apos;après Rigaud. Très-belle 

épreuve. </entry>

<title>DEBUCOURT (P.-L.). </title>
<entry>65. Calèche se rendant au rendez-vous de chasse, d&apos;après 
Carle Vernet. Très-belle épreuve, encadrée. </entry>

<title>DEMARCENAY DE GHUY. </title>
<entry>66. Portraits de Turenne, du maréchal de Saxe, et Jeanne 
d&apos;Arc. Trois pièces. Très-belles épreuves. </entry>

<title>DESCOURTIS (CH.-M.). </title>
<entry>67. Vue des Tuileries, du côté du château. -Vue des Tuile-
ries, du côté du Pont-Tournant. Deux pièces gravées en 
couleur, d&apos;après De Machy. Belles épreuves. </entry>

<title>DE TROY (D&apos;après). </title>
<entry>68. Le Jeu du Pied-de-Boeuf, gravé par Cochin. Très-belle 
épreuve. </entry>

<title>Divers. </title>

<entry>69. Lithographies, par Aubry-le-Comte, Léopold Robert et 
autres. Cinq pièces. </entry>
<entry>70. Portraits de Paesiello, B. Pascal, Ch. Plantin, Maurice 
de Saxe, H. de Montmorency, Charles XII, roi de 
Suède, etc., etc. Vingt-neuf pièces. </entry>
<entry>71. Portraits de Préville, de la Comédie française. Quatre 
pièces. </entry>

<title>DREVET (P.). </title>
<entry>72. Hélène Lambert, comtesse de Motteville, d&apos;après de Lar-
gillière. Superbe épreuve. </entry>

<title>DREVET (P.-J.). </title>
<entry>73. Louis XV, roi de France, d&apos;après Rigaud. Grand portrait, 
en grand costume et manteau royal. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>74. Adrienne Le Couvreur, dans le rôle de Cornélie, d&apos;après 
Coypel. Très-belle épreuve avant l&apos;E au mot modèle; 
manque de conservation. </entry>
<entry>75. La môme estampe. Très-belle épreuve avec marge. </entry>

<title>DURER (ALBERT). </title>
<entry>76. Ln Vierge à la couronne d&apos;étoiles (B. 31). Très-belle 
épreuve. Rare. </entry>

<title>DURER (ALBERT). </title>
<entry>77. Le Groupe des quatre femmes nues (B. 75). Très-belle 
épreuve. </entry>
<title>DYCK (ANT. VAN). </title>
<entry>78. Le Titien et sa maîtresse. Très-belle épreuve avant les 
mots : Titien inventor cum privilegio regis, et avant 
l&apos;adresse de Bonenfant. </entry>

<title>École française, XVIIIe siècle. </title>

<entry>79. La Leçon de musique. Très-jolie pièce, de forme ovale, 
en couleur. Belle épreuve, sans marge. </entry>

<title>EDELINCK (G.). </title>
<entry>80. Bourgogne (Louis de, petit-fils de France), d&apos;après Hellart 
(R. D. 159). Belle épreuve.. </entry>
<entry>81. Descartes (René), célèbre philosophe, d&apos;après F. Hals 
(R. D. 181). Très-belle épreuve, du premier état. </entry>

<title>EISEN (D&apos;après CH.). </title>

<entry>82. L&apos;Automne. -
L&apos;Été. Deux pièces gravées, par de Lon-
gueil. Très-belles épreuves avant toutes lettres. </entry>
<entry>83. La Marchande de chansons. Très-belle épreuve. </entry>

<title>EISEN ET GOSWAY (D&apos;après). </title>
<entry>84. Tarquin et Lucrèce, gravé par Janinet. -Jupiter et Léda, 
par Sitep. -Jupiter et Danaë. Trois pièces en couleur. 
Très-belles épreuves. </entry>

<title>ELLUIN. </title>
<entry>85. Le Kain (Henri-Louis), comédien ordinaire du roi, d&apos;a-
près Berteaux. Très-belle épreuve. </entry>

<title>FICQUET (ÉTIENNE). </title>
<entry>86. Buste de Cicéron, d&apos;après Rubens. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>87. Descartes (René), d&apos;après Hals. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>88. Jean de Lafontaine, de l&apos;Académie française, d&apos;après Ri-
gaud. Très-belle épreuve, au ruisseau blanc. </entry>

<title>FICQUET (ÉTIENNE). </title>
<entry>89. Molière (J. B. Poquelin de), d&apos;après Coypel. Très-belle 
épreuve. </entry>
<entry>90. Montaigne (Michel de), d&apos;après Dumoustier. Très-belle 
épreuve. </entry>
<entry>91. Le même portrait. Très-belle épreuve. </entry>

<title>FLIPART (J.-J.). </title>

<entry>92. Madame Favart, en buste, d&apos;après C. N. Cochin. Très-
belle épreuve. </entry>

<title>FORSTER (F.). </title>

<entry>93. Les Trois Grâces, d&apos;après Raphaël. Très-belle épreuve 
avant la lettre, portant le n°2 7. Encadrée. </entry>
<title>FRAGONARD (D&apos;après H.). </title>
<entry>94. Le Contrat, gravé par Blot. Très-belle épreuve avant la 

dédicace. </entry>

<entry>95. La Fontaine de l&apos;Amour, gravé par Regnault. Très-belle 
épreuve. </entry>
<entry>96. La Gimblette. Belle épreuve sans marge. </entry>
<entry>97. L&apos;Inspiration favorable, gravée par L. M. Halbou. Très-
belle épreuve. </entry>
<entry>98. Le Temps orageux. Beau paysage gravé, par J. Mathieu. 
Très-belle épreuve. </entry>

<title>FRANÇOIS (J.). </title>
<entry>99. Pèlerins sur une place, à Rome, d&apos;après Delaroche. Bonne 
épreuve. Encadrée. </entry>

<title>GAILLARD (R.). </title>

<entry>100 Galitzin (Catherine, princesse de), d&apos;après Vanloo. Belle 

épreuve. </entry>

<title>GAUCHER (Cn.). </title>
<entry>101. Marie Leczinska, reine de France, d&apos;après J. M. Nattier. 
Belle épreuve avec le texte au verso. </entry>

<title>GAULTIEH (L). </title>
<entry>102. Portrait équeslre de Jeanne d&apos;Arc, gravé en 1612. Très, 
belle épreuve </entry>
<entry>103, Henri IV, roi de France. Belle épreuve. </entry>

<title>GAYWOOD (R.), </title>

<entry>104, Marguerite Lemon, d&apos;après Van Dyck. Très-belle 

épreuve. </entry>

<title>GESSNER (S.). </title>
<entry>105. Cinq pièces de son oeuvre. -Aminta, d&apos;après Prud&apos;hon, 
gravé par Roger. Six pièces. </entry>

<title>GHISI (GEORGE). </title>
<entry>106. Cupidon couché sur un lit, près de Psyché, couronnée 
comme lui par une des Heures qui est debout sur le lit 
à gauche de l&apos;estampe, d&apos;après J. Romain (B. 45). Belle 
épreuve portant au verso la signature de P. Mariette, 

1672. </entry>

<title>GOEPFFERT. </title>
<entry>107. Le Matin. Jolie pièce en couleur. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>108. La môme pièce. Belle épreuve. </entry>

<title>GOLE (J.). </title>
<entry>109. Bourgogne (Louis, duc de), d&apos;après de Troy. Très-belle 
épreuve. </entry>
<title>GOURDELLE (P.). </title>
<entry>110. Marie Stuart, reine d&apos;Ecosse. Belle épreuve. </entry>

<title>GREUZE (D&apos;après J.-B.). </title>
<entry>111. La Cruche cassée, par J. Massard. Très-belle épreuve. </entry>

<entry>112. L&apos;Oiseau mort, gravé par J. J. Flipart. Très-belle 

épreuve. </entry>
<title>GUNST. </title>
<entry>113. Charles XII, roi de Suède. Grand porlrait in-fol. Très-
belle épreuve. </entry>

<title>HOGENBERG (R.). </title>

<entry>114. Henri de Lorraine, duc de Guise, pair et grand maréchal 
de France. Petit portrait rare. Belle épreuve. </entry>

<title>HOGENBERG (Attribué à). </title>

<entry>114bis. François de Valois, duc d&apos;Alençon, puis d&apos;Anjou. 
Très-belle épreuve sans aucunes lettres. (Le même por-
trait, d&apos;après le même tableau, est gravé par Th. de Leu, 
R. D. 297.) </entry>

<title>HONDIUS (H ). </title>

<entry>115. Richelieu (Armand-Jean du Plessis, cardinal de), mi-
nistre d&apos;Etat. Très-belle épreuve. </entry>

<title>HUET (J.-B.). </title>

<entry>116. Bergers gardant leurs troupeaux. Deux pièces à l&apos;eau-

forte, signées J. B. Huet, l&apos;an 5. Très-belles épreuves. </entry>

<title>HUET (D&apos;après J.-B.). </title>

<entry>117. L&apos;Amour enchaîné par les Grâces.-Diane au bain. 

Deux pièces gravées en couleur par Bonnet. Très-belles 
épreuves. </entry>

<entry>118, ke Silence de Vénus, par Bonnet. -Vénus enivrant 

l&apos;Amour,d&apos; après Boucher, parMme Dupont. Deux pièces 

en couleur. </entry>
<entry>119. Pygmalion amoureux de sa statue, par Jubier. -La 
Jolie Baigneuse sortant du bain, d&apos;après Barbier, par 
Copia. Deux pièces en couleur. </entry>

<entry>120. Ce qui est bon à prendre est bon à garder, gravé par 
Chaponnier. Très-belle épreuve avant la lettre. </entry>

<title>JACQUEMART (JULES). </title>

<entry>è 

121. Bracelets. -Médailles grecques. -Statue, vue de 
Venise, par Sylvestre. Quatre pièces. </entry>

<title>JANINET (F.). </title>
<entry>122. Les Confidences. Pièce de forme ronde, gravée en cou-
leur. Belle épreuve sans marge. </entry>
<entry>123. L&apos;Amour rendant hommage à Vénus sa mère, d&apos;après 
Boucher. Pièce en couleur. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>124. Vénus désarmant l&apos;Amour. -Vénus en réflexion. Deux 
pièces gravées en couleur, d&apos;après Charlier. Très-belles 
épreuves sans marge. </entry>
<entry>425. Réveil de Vénus, d&apos;après Charlier. Très-belle épreuve 
en couleur. </entry>
<entry>126. Vénus sur les eaux, gravé en couleur, d&apos;après Charlier. 
Très-belle épreuve. </entry>
<entry>127. Madame Favart, dans le rôle de Roxelane. Très-jolie 
pièce en couleur. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>128. Mademoiselle Contai, rôle de Suzanne, dans le Mariage 
de Figaro. Très-belle épreuve en couleur. </entry>
<entry>129. Madame Dugazon, rôle de Nina, d&apos;après Dutertre. Très-
belle épreuve en couleur. </entry>

<entry>130. Madame Dugazon, rôle de Babet, dans Blaise etBabet. 

Très-belle épreuve en couleur. </entry>
<entry>131. Madame Vestris, rôle de Gabrielle de Vergy. -Made-
moiselle Saint-Huberti, rôle de Didon. Deux pièces en 
couleur. Très-belles épreuves. </entry>
<entry>132. Mademoiselle Colombe l&apos;aînée, dans la Colonie. -Ma-
demoiselle Saint-Huberti.Deux portraits en buste. Très-
belles épreuves en couleur. </entry>

<entry>133. La Danse. Jolie pièce en couleur. Très-belle épreuve. </entry>

<title>JANINET (A Paris, chez). </title>

<entry>134. Buste de femme, gravé et imprimé en bistre. </entry>

<title>LANCRET (D&apos;après). </title>

<entry>135. Grandval, gravé par J. Ph. Le Bas. Très-belle épreuve. </entry>

<title>LARMESSIN (N. DE). </title>

<entry>136. Louis XV, roi de France et de Navarre. Portrait en pied, 
d&apos;après Vanloo. Très-belle épreuve avec marge. </entry>

<entry>137. Louis XV, roi de France et de Navarre, d&apos;après Vanloo. 
Très-belle épreuve avec marge. </entry>

<title>LASNE ET BRIOT. </title>

<entry>138. Espernon (Jean-Louis de la Valette, duc d ), pair et co-
lonel général de l&apos;infanterie française. Très-belle 
épreuve. </entry>

<title>LAVEREINCE (D&apos;après). </title>

<entry>139. Le Serin chéri, gravé en couleur par Dnargle. Très-belle 
épreuve. Rare. </entry>

<title>LE BEAU (P.-A.). </title>

<entry>140. Mademoiselle Dutey, d&apos;après L&apos;Aîné. Belle épreuve. </entry>
<entry>141. Mademoiselle Raucour, de la Comédie française. Belle 
épreuve. </entry>
<entry>142. Roxelane, d&apos;après Dugoure. Très-belle épreuve. </entry>

<title>LELU (P.). </title>

<entry>143. Attitudes de danse exécutées à l&apos;Opéra par le sieur Do-
berval et mesdemoiselles Guimard, Allard et Pélin, 

en 1779. Deux pièces gravées à l&apos;eau-forte. Très-belles 
épreuves, avec marge. </entry>
<title>LEPICIÉ (B.). </title>

<entry>144, Portrait de Charlotte Desmares, d&apos;après Charles Coypel. 
Superbe épreuve. </entry>

<entry>145. La même estampe. Très-belle épreuve. </entry>

<title>LEROUX (J.-M.). </title>

<entry>146. Léda, d&apos;après Léonard de Vinci. Très-belle épreuve 
avant la lettre. </entry>

<title>LEU (TH. DE). </title>
<entry>147. Conti (Jeanne de Coesme, princesse de). (R. D. 350.) 
Très-belle épreuve du premier état. </entry>

<entry>148. Conti (Louise de Lorraine, princesse de). (R. D. 351.) 
Très-belle épreuve. </entry>

<entry>149. Conti (Louise de Lorraine, princesse de). Belle épreuve. </entry>
<entry>150. Henri II, roi de France (R. D. 386). Belle épreuve. </entry>
<entry>151. Montmorency (Henri de), connétable de France. Très-
belle épreuve. </entry>
<entry>152. Vendôme (César, duc de), fils légitimé de Henri IV et 
de Gabrielle d&apos;Estrées. Très-belle épreuve. </entry>

<title>LEYDE (LUCAS DE). </title>

<entry>1O3. La Vierge debout sur un croissant, dans une niche 
(B. 81). Très-belle épreuve. </entry>
<title>LITTRET (CL.-A.). </title>
<entry>154. Portrait de madame de Pompadour, d&apos;après Schenau. 
Très-belle épreuve, avec marge. </entry>

<title>MARIAGE (L.-F.). </title>
<entry>155 Portrait de madame du Boccage, in-8. Très-belle épreuve, 
plus une lithographie du même personnage. Deux 
pièces. </entry>

<title>MARIN (L.). </title>
<entry>156. La Chocolatière. Epreuve avant la lettre et avant la bor-
dure. </entry>
<title>MELLAN (CL.). </title>
<entry>157. Henriette-Mariede Buade Frontenac. Très-belle épreuve, 
avec marge. </entry>

<title>Monogramme A. B. 1571. </title>

<entry>158. Charles IX et Elisabeth d&apos;Autriche. Deux portraits in-8 
imprimés sur la même feuille. Très-belles épreuves 
avec marge. </entry>

<title>Monogramme P. M. E. </title>

<entry>159. François II, roi de France. -Marie Stuart. Deux por-
traits gravés et imprimés sur la même planche. Très-
belles épreuves. </entry>

<title>MONNET (D&apos;après). </title>

<entry>!60. Jupiter et Anthiope, gravé par Vidal. Belle épreuve. </entry>

<title>MOREAU (D&apos;après J.-M.). </title>
<entry>161. La Partie de wisch, par Dambrun. Belle épreuve. </entry>
<entry>162. La Grande toilette, par Romanet. Belle épreuve. </entry>
<entry>163. Les Adieux, par de Launay. Belle épreuve. </entry>
<entry>164. Vignettes et Portrait de Lafontaine, gravés par Delvaux, 
pour illustrer la fable de Psyché. Neuf pièces. Belles 

épreuves. </entry>
<title>MONSALDY. </title>

<entry>165. Portrait de madame Dugazon, d&apos;après Isabey. Belle 
épreuve. </entry>
<title>NATTIER (D&apos;après). </title>
<entry>166. Madame de... en Flore, gravé par Voyez le jeune. Très. 
belle épreuve avec marge. </entry>
<entry>167. La Belle Source, gravé par Melini. Belle épreuve. </entry>
<entry>168. La môme estampe. Très-belle épreuve avec marge. </entry>
<entry>169. Madame Marie-Louise-Thérèse-Victoirede France, gra-
vée par R. Gaillard. Belle épreuve. </entry>
<entry>170. La même estampe. Belle épreuve. </entry>

<title>NANTEUIL (R.). </title>
<entry>171. Christine, reine de Suède, d&apos;après Bourdon. Bonne 
épreuve. </entry>
<title>NELLI. </title>

<entry>172. François il, roi de France, petit portrait posé sur un 

cartouche d&apos;ornements. Très-belle épreuve. </entry>

<title>PASSE (CRISPIN DE). </title>

<entry>173. Marguerite de Valois, reine de Navarre. Très-belle 
épreuve. </entry>

<title>Photographies. </title>

<entry>174. Sous ce numéro il sera vendu environ trois cents Photo-
graphies, grandes et petites, d&apos;après les antiques du 
Musée du Louvre, British Muséum. Galerie des Offices 
à Florence, musées de Rome et d&apos;Italie, etc. </entry>

<title>PICART (J.). </title>
<entry>175. Montmorency (le baron Guillaume de), d&apos;après un ta-
bleau peint en 1525. Belle épreuve. Rare. </entry>

<title>PLATE-MONTAGNE (N. DE). </title>
<entry>176. François 1er, roi de France, d&apos;après Janet. Très-belle 
épreuve. </entry>

<title>PORPORATI. </title>
<entry>177. Le Coucher, d&apos;après Vanloo. Très-belle épreuve avant 
toutes lettres. </entry>
<entry>178. Le Bain de Léda, d&apos;après le Corrége. Superbe épreuve 
avant la lettre, avec marge. </entry>

<title>PRUD&apos;HON (D&apos;après). </title>
<entry>179. Phrosine et Mélidor, gravé par Roger. Très-belle épreuve 
avant la lettre, les noms d&apos;artistes à la pointe, sur chine. </entry>
<entry>180. Daphnis et Chloé, par Roger. </entry>
<entry>181. La Grotte, par Roger. Épreuve avant la lettre. </entry>
<entry>182. Vignette de la suite de l&apos;Art d&apos;aimer, par Copia. Très-
belle épreuve avant la lettre. </entry>
<entry>183. La Liberté, gravée par Copia. Très-belle épreuve du 
premier état. </entry>

<title>PRUNEAU (N.). </title>
<entry>184. Les Réflexions bachiques, d&apos;après Julien. Belle épreuve. </entry>

<title>PRUNEAU (N.). </title>

<entry>185. Portrait de madame Favart, dans la pièce des Trois Sul-
tanes, de M. Favart, d&apos;après Simonet. Très-belle épreuve, 
avec marge. </entry>

<title>QUEVERDO. </title>

<entry>186. Nouvelle du bien-aimé. Belle épreuve. </entry>

<title>RAIMONDI (MARC-ANTOINE). </title>

<entry>187. Adam et Eve s&apos;enfuyant du Paradis (B. 2). Très-belle 
épreuve. </entry>
<entry>188. Léda, par A. Vénitien (B. 232). Belle épreuve. </entry>

<entry>189. Muse (B. 273). Superbe épreuve. </entry>
<entry>190. Femme assise près d&apos;un vase, par A. Vénitien (B. 475). 
Belle épreuve. </entry>
<entry>191. François Ier, roi de France, gravé par Augustin Véni-
tien (B. 519). Très-belle épreuve. </entry>

<entry>192. Le pape Paul III, nu-tête, gravé par A. Vénitien (B. 521). 
Très-belle épreuve. </entry>

<title>REMBRANDT (PAUL VAN RHYN). </title>

<entry>193. Portrait de Rembrandt, en ovale (B. 23). CI. 2:3, C. B.232. 

Très-belle épreuve. </entry>
<entry>194. Jésus-Christ en croix entre les deux larrons (B. 79), 
CI. 84, C. B. 54. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>195. La Fortune contraire (B. 111), Ci. 113, C. B.81. Très-
belle épreuve. </entry>

<entry>19G. Femme nue, les pieds dans l&apos;eau (B. 200), Ci. 197, C. B. </entry>

<entry>164 Deux épreuves. </entry>

<title>REYNOLDS (S.-W.) </title>

<entry>197. Portrait de madame Grassini, dans le rôle de Zaïre, 
d&apos;après madame Le Brun. Très-belle épreuve. </entry>

<title>RIBERA (G.). </title>
<entry>108. Le Corps mort de Jésus-Christ (B. 1). Très-belle épreuve. </entry>
<entry>199, Silène (B. 13). Très-belle épreuve. </entry>

<title>RICHARDSON-rJACKSON (J.). </title>
<entry>200. Portrait de Rachel, d&apos;après Dubufe. </entry>

<title>ROMANET (A.). </title>
<entry>201. Dame Julie de Villeneuve de Saint-Vincent, petite-fille 
de madame de Sévigné, d&apos;après Berlhelmy. Belle épreuve. </entry>

<title>SAINT-AUBIN (AuG. DE). </title>
<entry>202. Jupiter et Léda, d&apos;après Paul Véronèse. Superbe épreuve 
avant la lettre, avec grande margé. </entry>

<title>SCHEFFER (A.). </title>
<entry>203. Allons. Lithographie originale. Belle épreuve. </entry>

<title>SIROUY. </title>
<entry>204. Entrée des Croisés dans Constantinople, d&apos;après Dela-
croix. Grande lithographie sur chine. </entry>

<title>SIXDENIERS. </title>
<entry>203. Portrait de J. B. Poquelin de Molière, d&apos;après Coypel. </entry>

<title>STEEN (F. VAN DEN). </title>
<entry>206. Portrait du duc et de la duchesse de Brabant, d&apos;après 
Rubens. Belle épreuve. </entry>

<title>STRANGE (R.). </title>
<entry>207. Vénus. -Danaé. Deux pièces faisant pendant, d&apos;après 
Titien. Très-belles épreuves. </entry>
<entry>208. Cléopâtre, d&apos;après Guido Reni. Très-belle épreuve. </entry>

<entry>209. Les Enfants de Charles Ier, d&apos;après Van Dyck. Belle 
épreuve. </entry>

<title>SUDRE (P.). </title>

<entry>210. L&apos;Odalisque, d&apos;après&apos;Ingres. Très-belle épreuve avec 

une dédicace de Ingres à M. Percier.</entry> 
<entry>211. Tête de l&apos;Odalisque, d&apos;après Ingres. </entry>

<title>VALCE (G.). </title>

<entry>212. OrtanceManchini, duchesse de Mazarin, d&apos;après P. Lely. 
Très-belle épreuve. </entry>

<title>VANLOO (D&apos;après). </title>
<entry>213. Le Coucher à l&apos;italienne, gravé par Isabey. Très-belle 
épreuve, imprimée en bistre. </entry>
<entry>214. La même estampe. Belle épreuve. </entry>

<title>VERMEULEN (C.). </title>
<entry>215. Agnès-Françoise Lelouchier, comtesse d&apos;Arco, d&apos;après 
J. Vivien. Très-belle épreuve. </entry>

<title>VICO (ENEAS). </title>
<entry>216. Les Amours de Léda et de Jupiter changé en cygne (B. 25). 

Belle épreuve. </entry>

<title>VLEUGHELS (D&apos;après le chevalier). </title>
<entry>217. Le Bapst. -La Jument du compère Pierre. Deux pièces 
gravées par de Larmessin. Très-belles épreuves avec 
marge. </entry>

<title>WATTEAU (ANT.). </title>
<entry>218. L&apos;Homme appuyé (H. D. 3). Épreuve sans nom ni 
adresse. </entry>

<title>WATTEAU (D&apos;après ANT.). </title>
<entry>219. Les deux Cousines, gravé par Baron. Très-belle épreuve 
avec marge. </entry>
<entry>220. Le Chat malade, gravé par J. E. Liotard. Superbe 
épreuve. Rare. </entry>

<title>WATTEAU (D&apos;après ANT.) </title>
<entry>221. Bon voyage. -Les Entretiens badins. Deux pièces gra-
vées par Crepy et B. Audran. Très-belles épreuves. </entry>
<entry>222. La Favorite de Flore. -Le Berger content. Deux pièces 
gravées par Moyreau et Crepy. Très-belles épreuves avec 
marge. </entry>
<entry>223. La Game d&apos;Amour, gravé par Le Bas. Très-belle épreuve. </entry>

<title>WIERIX (J.). </title>
<entry>224. Henri III, roi de France. Portrait in-fol. Très-belle 

épreuve. </entry>

<title>WILLE (J.-G.). </title>

<entry>223. Maurice de Saxe, maréchal de France, d&apos;après Rigaud. </entry>
<entry>22G. Charles-Louis-Auguste Foucquet de Belle-Isle, maréchal 
de France, d&apos;après H. Rigaud. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>227. Maurice de Saxe, maréchal de France, d&apos;après H. Ri-
gaud. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>228. Frédéric II, roi de Prusse, électeur de Brandebourg, 
d&apos;après Pesne. Très-belle épreuve. </entry>

<entry>229. Sous ce numéro, il sera vendu quelques gravures enca-
drées, plusieurs lots non catalogués, et les portefeuilles 
de la collection. </entry>

<title>SUPPLÉMENT </title>

<title>BEHAM (H.-S.). </title>
<entry>230. Léda (B. 112). Très-belle épreuve. </entry>
<title>DELACROIX (EuG.). </title>

<entry>231. Marguerite à l&apos;église. Très-rare épreuve avant toute 
lettres. </entry>
<title>DUSART (CORNEILLE). </title>
<entry>232. Le Violon assis (B. 15). Très-belle épreuve. Elle porte 
au verso la signature de J.-G. Wille, 1760. Collection 

Soleil. </entry>

<title>FICQUET (ÉTIENNE). </title>

<entry>233. René Descartes, d&apos;après F. Hais. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>234. Charles Eisen, dessinateur du Roi. Très-belle épreuve. </entry>
<entry>235. Françoise d&apos;Aubigné, marquise de Maintenon, d&apos;après 
Mignard. Très-belle épreuve, sur papier double. </entry>

<title>JANINET. </title>

<entry>236. La Comparaison, d&apos;après Lavereince. Superbe épreuve. </entry>
<entry>237. L&apos;Aveu difficile, d&apos;après Lavereince. Superbe épreuve. </entry>

<title>JANINET (Attribué à). </title>
<entry>238. Jeunes Femmes, représentées dans différentes positions. 
Suite de quatre estampes de forme ronde, gravées en 
et imprimées sur la même feuille. Superbes épreuves, 
avec marges. Rares. </entry>
<title>LAVEREINCE (D&apos;après). </title>

<entry>239. Le Billet doux, gravé par N. de Launay. Superbe épreuve 
avant la lettre, avec les armes. </entry>

<title>LAVEREINCE (D&apos;après). </title>
<entry>-40. L&apos;heureux moment, gravé par N. de Launay. Superbe 
épreuve avant la dédicace. </entry>

<title>MEISSONNIER. </title>
<entry>241. Le petit Fumeur. Superbe épreuve sur chine. </entry>
<entry>242. Marche de Lansquenets. Très-belle épreuve sur chine. </entry>

<entry>-43. Polichinelle debout. Très-belle épreuve. </entry>

<entry>244. Le Rapport. Très-belle épreuve sur chine. </entry>

<title>NANTEUIL (ROBERT). </title>
<entry>245. Colbert (Jean-Baptiste), contrôleur général des finances. 
(R. D. 71). Superbe épreuve du troisième état, avec 
marge.</entry> 

<title>POLLET (H.). </title>
<entry>246. Portrait d&apos;Alfred de Musset, d&apos;après Landelle. Très-belle 
épreuve sur chine. </entry>

<title>REGNAULT (N.-F.). </title>
<entry>247. Le Bain, d&apos;après Baudoin. -Le Lever. Deux pièces gra-
vées en couleur. Superbes épreuves. Rares. </entry>

<title>ROGER (B ). </title>
<entry>248. Aminta. Très-belle épreuve avant la lettre, sur chine, 
avec marge. </entry>

<title>SAINT-AUBIN (A. DE). </title>

	</text>
</tei>
